（轉貼）日本既物價已經低到接近神既境界！！！

薯條連税49円(3.3港元) 雪條連税42円(2.8港元) 便當連税198円(13.6港元)

日本既物價已經低到冇得再低

烏冬同焼きそば15円即係1蚊 類似三文治既野1盒4件連稅196円即係13.5蚊

比大家睇下上次連稅後42円既雪條比大家睇

係香港物價貴到接近天堂姐

點解咁平。 唔洗料錢？

有好多人淨係知道日本經濟泡沫爆破, 成日講消失的20年, 又可能比老派公司例如SONY, TOSHIBA果D業績差既印象影響, 成日覺得佢地經濟好差。

但係其實人地經濟咁多年黎都冇乜點通賬, 我廿年前去日本, 680YAN食碗麵, 廿年後去番用一間舖頭食, 都係680YAN食碗麵。

食個牛肉薯餅好似160YAN, 今年初去都係咁上下。

最好笑係聽到有某間賣雪條定飲品既公司, 因為成本上漲, 要加10YAN, 之後要拍廣告全公司向日本人民道歉

搞手只求打個和 呢啲商品冇得賺

係咪真係食得

香港$13.9

等多陣，反日撚好快入來

樓主走呀

以前成日聽人話日本食野貴

今年初去完心諗邊撚到貴
就算用十算都唔貴啦

咪係
衣食住好多年前已經貴過日本
交通費平係因為香港地方細
新界大西北出旺角尖沙咀頂盡一個鐘

其實經濟好先會通漲，通縮/冇通漲某程度黎講即係經濟差

圖1如果香港有得賣 一定賣十尻幾蚊

經濟差還差
物價keep住低
打份便利店一個月都賺到20幾30萬
租間屋平平地4,5萬都有
扣埋生活開支稅年金等等都仲有10幾萬閒錢剩
生活好過香港多多聲

果個便當右上係咩黎

香港仲可唔可以住人

人地養隻牛食既野都會講究d

香港鋪租貴，連帶D商品都貴晒

我因為過廣告係日本特登買條來食，點知真係好食

咁咪貴少少囉

以前我都以為香港物價好貴，去到倫敦我連飯都食唔起

屌你唔好再誇d 打份便利店都兩皮一個月
咁日本無窮人啦

便利店有加價，主要係樽裝飲品加得多，反而去超市就真係感覺唔到有明顯加價

狗都唔食 劣食都可以打飛機

$15.9

香港人每月俾曬D錢地產佬去供樓

大把蝗等住入來

Aeon$13.9

淨係知 Pokemon 專門店都係 made in China
好多野係自己整，但應該越黎越多用強國原料

最賤係地產佬同業主整貴曬D租

真，我諗到我退休時應該可以去日本長住，而家買間部屋都係廿零三十萬

有交通津貼同定期劵

真係好平

好多工都有交通費補助，同埋佢d定期券真係好平

咪撚污染人哋國家啦

好掛住日本便利店嘅飯盒

講到底咪又係租金搞到百物騰貴
唔打倒地產霸權咁本冇得救

日本一般商場餐廳，3000-5000 yen已經係上價野
香港一般商場餐廳，300-500蚊位仲要食唔飽

多d去外國見識下先

yes even 就算歐洲英國 整係講食物
都無香港咁算

上星期去完大阪 普遍物價咪同香港差唔多 或者貴少少 但佢m記part-time都1000円時薪

啲圖個啲係咪就過期/清貨價咋

廿年前去日本，汽水機買可樂¥110
今日去，都係¥160

你諗吓廿年前細蓉幾錢碗

喺香港賺錢日本使是常識吧！

日本啲人都唔鐘意使錢, 所以啲價錢咪keep住咁低囉
所以通縮係日本經濟嘅結構性問題

不過上面有人攞日本啲嘢同喺香港賣嘅日本貨來比
根本就冇得比, 香港人不朽鍾意炒嘢食差價架啦

你自己望下人地日本做便利店幾錢一個鐘先出聲啦
仲要人地貼出黎請個d係新人價黎
做耐左有得考試升職加人工架你估好似香港咁做極都係最低工資咩

唔係做乜而家d廢中廢老屌鳩班後生唔做正職剩係做PT
係因為人地做PT都已經可以搵到食租到樓住洗乜去做正職受你班老屎忽氣

嘩, 香港好似要十幾蚊

松屋最低1100Yen,七十幾蚊/per hour
香港？不了

去退休真係幾好 不過若果打北韓日本就危險了

點解日本經濟差足20年失業率都可以咁低

就算係同一價錢 人地個價已經包埋稅
相反 香港呢
免稅都仲咁貴
cls

邊度有咁平？

最低工資仲要958一粒鐘

又唔講下支裝野飲一般都150yen

其實應該要比 購買力
通俗d講 即係 d錢見唔見使

不過如果喺香港地 係人中龍鳳 做到社會上層
其實香港都可以好好生活
只不過 塔尖上的風光, 唔係好多人可以見到
而日本 相對地 生活指數比香港合理
但唔好唔記得 日本職場係惡夢級難度

有冇巴打解下日本點解通縮
美國QE印銀紙想推經濟
日本keep低個價想推出口？

留名等睇有人入黎話日本唔好住

點衰法打開水龍頭就有乾淨水任飲，香港7仔買枝水都10幾蚊啊。

你係業主就唔會咁講

冇計啦，香港買野食野，個價錢至少有一半係幫間鋪比緊租

150yen個d係便利店價錢咋
去超級市場150yen買到2L啦

正常物價東京依然貴過香港少少
落街買餸煮飯都唔算平
不過佢地周不時都減下價
出街食野好多時可以tim飯/大盛,會覺得值呢個價
利伸留緊學

上年係日本落雨買左把膠遮100yen
係香港如果突然落雨 一定要買成廿幾蚊把支製遮

問題係香港經濟好d錢根本無流入大眾袋

有冇團購，入定貨

去大阪果間叫玉出超市 D嘢仲撚平

正解
日本買野俾錢賣野果個，佢可以攞番錢出黎做買野果個

香港賣野買野都係俾錢業主
大家得個做字

歡迎祟日撚打飛機

返你個大韓生蕃國家含韓國小JJ啦

笑咗😂😂😂原來可以咁比
咁你賺緊萬幾蚊港紙一個月去非洲可能都發覺佢地物價低到天堂
咁簡單既問題都唔撚識
你日日飛去日本食野買日用品果啲囉

富山超市

不過日本搭車真心貴

毛賊公返生帶你地去鬥地主

跟住轉左

日本買pass 平到笑
利申 剩係去過大板 名古屋

日本超市d嘢好平
日本政府攪到咁，高質賤物鬥窮人

去過歐洲先知 日本同香港係天堂
歐洲食個sandwich 都 4.99 euro 即係40幾蚊港紙

人地連人工都高過香港呀on9 笑撚死人

人地有福利,人工高

日本d野堅貴
除左煙仔外

人地日本平均人工高過香港
弱智既去睇醫生啦咪撚上網

好撚抵呀

用份量對比價錢根本好抵食

人地經濟差，通縮先有呢個情況，唔係好嘅表現黎架

pass好多都剩係賣比旅客
係日本住既人冇得買

起碼人地要求唔高都生活到
香港連住都冇得住

都有交通津貼 好似仲有月票?

未去過日本會咁講

無燒味點心茶記食

人地有民主，唔使媚共！

依加講緊既係
日本薪金同香港水平相約，但係物價低過香港好多

24名香港 43,680 US
27名日本 38,890 US
屬同一組別，重要名次相近
所以用來比較無問題
你講緊既非洲之類低收入組故然無法比較
莫非係你心目中日本係位列非洲之流?

當然你講得啱，無法日日飛過去買野
但樓主開個post 好似無提過要「日日飛過去買野」

on撚79 地獄呀

之前睇過篇文關於日本年輕人越黎越唔捨得洗錢，老一輩個d就儲埋一大筆錢但又唔肯洗
所以近年好多日本企業開始想主打其他國家既市場，例如早排龜丸製麵母公司收購譚仔咁

好多公司會俾交通津貼，最誇張果d 係包新幹線來回，連返鄉下探親都包埋，好痴線

小朋友，其實非洲好多城市物價貴過香港好多
仲有你check下日本最低工資先啦

人地日本打一份正常工係可以買到樓
香港打工已經冇可能買樓 連租樓都有問題

我朋友係日本做野佢公司包埋機票比佢番香港放假

咁正

香港係貴左租金, M記賣一個24蚊餐有十蚊以上攞左黎交租

日本人正係租樓都夠
租金又唔會點加價

上年我再去台灣都係，感覺無乜點通脹

去過外國未, 香港去餐廳食嘢算平啦.
你去英國瑞士 求其食餐都百幾起跳啦

定期唔係學生先平好多咋咩
返工我見d fd搭一個鐘車張定期都要2萬yen
仲要唔小心唔見左就

不過公司有津貼係真
但調返轉做正社員好多都做到隻狗咁
仲慘過香港

ガリガリ君呢咖？

定期卷
指定2點，包括中間所有車站都可以落車
學生用版本係3折
返工好似7折，唔肯定

同埋如果係東京既話唔係度度都有JR 買Pass好多站都搭唔到去

崇日撚嘅認知：冇通賬=經濟好

睇個租樓價錢已經知
幾千蚊只可以係香港租劏房 你話痴唔撚痴線

人地係生活既角度去比較. 邊有講到經濟好唔好

英國還好 脫歐英鎊跌左唔少
西歐北歐就真係貴到pk
崇日撚嘅世界淨係得日本 眼光狹窄到

咪係
人地仲要係後生一輩一齊唔做正職
低慾望低消費然後經濟繼續差落去
等你班廢老搞到個社會咁仲要拎住年金係度屌班後生咁過癮丫拿

唔該比埋稅先
不過日本對本土國民既福利唔錯 但面子壓力好大
純講金錢使用既日本係唔錯既

你地剩係講去旅行出街食
而家講緊係當地生活既水平

我見識少剩係去過芬蘭
但同fd去行超級市場個陣唔覺d野貴過香港好多
甚至有d野（牛奶／生果etc）係平過香港

人地711最低工資都講緊1100日元/h

外國d奶平到唔洗錢咁

依加又到紅衫威喎

聽人講過一句
日本人工6算都高過香港 物價10算都抵過香港

經濟停滯既後果

物價同意，提下大家日本入息稅稅都重過香港好多。
其實要比，你比屋租仲爽啦。
福岡普通銀行職員，兩公婆都輕鬆租住咁大...
你香港邊到得...

基本上得奶 芝士 麵包 薯片係平過香港
其他野普遍貴過香港啲
講生活水平點解唔講出街食先？
你平時喺香港生活唔會出街食飯？

你平時係香港生活日日出街食飯？
就係佢地個邊消費物價高香港咁多
超級市場既生活必需品都唔係貴過香港好多甚至有野平過香港
生活水平已經高幾個lv啦

講樓價你全世界是但搵個地方都正常過香港啦
咁都有得拎嚟吹奏日本

谷曬去科技產業度，但武器又唔比出口

屌住外國就返屋企自己煮啦
你估香港人ot o到無時間煮飯咩

下

已經賣左炮艇比vietnam同水上飛機比印度了

香港：幾努力做野都好，都買唔起樓
日本：做到仆街，但捱到既話努力工作會買到樓

不過日本樓都俾大陸蝗同港蝗炒起晒

呢句真
但崇日撚永遠唔肯接受喺日本打工仲衰過香港呢個事實
講ot日本同香港一撚樣 甚至仲衰
老屎忽文化世界第一
講生活歐洲真係好好多 不過崇日撚眼光咁窄 應該唔會明

呢種接近通縮既地步
連政府想振興下經濟都做唔到
係一個好大既問題黎
當然作為消費者角度黎講無問題
但係國家層面睇係大問題黎

都唔知咁比嘅意思係邊？
本身兩地經濟結構都唔同，一個係有完整工業農業嘅大國，另一個係高度依賴外貿嘅小型經濟體，無農業同只有小少量工業。
美國QE後，港幣又跟跌。更重要嘅係香港租金貴到嘔，根本同日本比真係無乜可比性....

同埋d嘢賣到咁平，而假設日本仔仍保持果種既有嘅商業道德，商家嘅毛利率應該低到好緊要。

有睇壞孩子的天空就知日本後生仔冇乜出頭天
打工仔仲chur過香港
唔好睇得太表面
不過長遠黎講一定係香港人慘d

日本最低工資食完飯仲有錢找
香港最低工資連茶記飯都唔夠錢食

其實本身呢個POST 既人都係變相感概緊呢樣野囉
日本雖然經濟沉左咁多年
但始終有部份自給率維持到(佢地重要嘈話自給率低)
雖然日本香港大家向上流動都係咁苦，但人地低層國民既基本生活好過香港
糧食等基本所需品係相近收入下比香港平，所以相對地低層係好過香港

香港就全部被租金玩死晒
你諗到方法上車做業主就WIN，係天堂

係日本做野既稅點計架

關吹奏咩事，陳述事實。
講開物價，講埋租好正常，唔啱睇就出返去，我又無鼓勵你移民日本，亦無話香港係地獄，咁都要聖誕搵野撩人嘈。

留名睇日本旅行就好長住不了

有冇諗過人地農產品係特別平, 其他嘢貴到仆街.

我去過丹麥買牛奶乳酪平過買水
其他飲品貴過香港一截.

日本食物一直都唔貴,係搭地鐵貴,同香港比既話

點解冇兩皮呀on9 仔 人地兩皮係基本起步既人工黎架炸

究竟你做乜尻
依加講緊物價低過香港但人工高過香港wor

就算11算計 日本紅萬依然平過香港

屌，人地最低工資一粒鐘夠食有找 香港夠嗎

便利店2萬HKD又誇左D
唔同縣唔同最低工資
但係好多都接近1000 YEN 一小時
計埋OT 的確唔差，萬幾一定有，2萬就唔肯定有無
重要做便利店/快餐可以囉D 過期便當/飯團/飲品食(過期咋, 未壞架)
其實慳唔少sosad

所以日本 打工後生越來越多
佢地生活上的確係無問題
係社會地位差D，因為日本社會覺得要做「正社員」先係高人一等sosad

香港經濟夠好啦
咪又係做到成隻狗咁
我寧願經濟冇增長換返d 似係人既生活質素

算啦 你叫香港人去種田養豬 搞出黎整到本地野賣到貴一貴咁 但又唔係好食d
冇人有心去發展 而家香港食既魚呀都唔知仲有幾多係香港漁民去捕既魚啦

純入口黎講好多野都好平 有時香港入口既日本野仲可以平過台灣入

你當人工扣左3成比保險稅年金果d 先，但扣完份糧都好過香港

東京大阪兩皮一定有，不過扣二至三成交稅交年金果d ，但扣完份人工都仲高過香港fresh gard

香港生活就係冇尊嚴
接受唔到可以離開
因為支那人唔要

香港係多得支那先會咁

利申 想走

都係支那攪到啲樓噉貴，唔係啲物價唔會升得噉快

揸緊日本高度人材visa
仲有半年轉永住
日本生活舒服過香港好多
人同人無咁多矛盾

首先要識日文

雖然亞洲不嬲仆街
但住香港就特別地獄
住又貴食又貴 熱就濕熱凍就無暖氣
最後香港就黎連自己語言都變撚埋普通語
真正變低端人口

差落去
受苦既係班就死既廢老 定仲有幾十年命既後生仔？

巴打做邊行

其實日本搭車都未必貴過香港好多
佢地係有月票
同香港唔同 佢地係指定範圍內無限搭
香港

而且日本人 踩單車返工返學 真係好普遍
設施上又有好多地方提供停泊單車車位
去日本果時 成日見到當地人踩單車上行人路
其他人都覺得係習以為常
比著係香港 早就比人屌到仆街

不過日本同香港都一樣
有錢 就可以生活得好舒服
無錢 要當地工作
未必好過香港幾多
只係講個工作文化
有幾多香港人受得到
都仲未講佢地要用敬語
連日本本地人 當要出黎社會做野
都要特登去學過職場用語
更加唔好講佢地對工作果種認真態度

但係 當地日本人 外語一般唔係太好
所以香港人去當地工作
如果係去外企 或者要成日接觸外國人既
都有唔少優勢
更加唔好講 通曉兩文三語有幾大優勢

其實如果真係想去日本生活
可以考慮以短期留學形式去左當地
然後再搵機會當地工作

利申:鳩UP

你用香港份糧去人地到旅行？

有無諗住入藉
還是攞左永住權就算

btw 當地架妹係咪好易溝

我估至少無政治立場方面嘅矛盾

去過外國打工未？ 人地是但一份工時薪係香港最低工資2-3倍

IT狗

入藉太遙遠啦...
拎左永住先再算啦

btw左右手就易溝

你係香港出下街食飯再講啦
香港而家你出街食餐好既 咪又係兩三百起跳

而且租樓平大把選擇！

日本係m記打工好似有1000日元以上時薪

做到隻狗重要D錢俾曬買樓供樓

呢個真, 人工同洗錢好睇個人, 我唔敢講話邊一邊完勝

但住屋日本真係完勝, 住緊JR高崎線沿線 (離東京有D遠, 但公司全包JR)
大約300呎先講緊 41,000yen/月 (~2,900HKD)
香港住得D乜?

香港人每月人工交左大部分去地產稅

係香港班狗商家加價加到唔合理的程度
希望呢班人同租霸地主不得好死無人送終

香港有種叫地產稅
住公屋除外

乜都賴支那 你去租樓揾港柒孽主叫佢地平俾你睇下邊個會彩你 根本成個臭港都唯利是圖 個個人睇錢都好重 有冇支那都一樣

我都係it狗
考埋n1先有得永住

3DAY PASS?

有FD做緊樂天
不過海外招聘 去到日本都係係鬼佬為主既部門做
完全無日本個D 社畜主義
好開心下 又無香港咁辛苦 錢又多過香港
生活質素更加唔洗講
真係想移居既可以考慮呢D工種

唔講以為香港打工好搵過日本

keep 住可以營運

所以日本食唔係太貴(計返個質素)

Benefit of local production, not surprising

人地人工幾多呀

最犀利係安倍政府狂印銀紙

物價都不為所動

樂天, amazon, line 都好多外國人engineer
之前公司比我去 澳洲同NZ都得
但我都係揀日本
始終又會掛住香港人
係日本weekend屎忽痕都可以返香港食個飯
又多機

澳紐10粒鐘機真係...

有通勤月票嘛

飛機巴打原來咁猛料
以前喺高登有睇你嘅遊日post

香港人過去
仲可以做埋翻譯 代購

香港競爭真係好撚大

本土生產
加上大量機器自動化生產
所以成本低
最主要 佢地無"地產稅"

多謝巴打仲記得
岩岩先拎左兩星期假去Alice老家

係香港出發去旅行好似吊頸透氣咁
係日本出發去先有返旅行感覺

你同事做左幾年? 等我估下

英國最低工資 $70-80港紙
香港 $3X

倫敦物價點都冇香港兩倍咁貴
更加唔好講倫敦之外物價更低既地方

香港真係地獄

巴打 你有高度人材visa
可以pm 你傾嗎？

我tg: lihkg44
我計過我夠分
但我係職歷上唔明佢要求（我指要準備點樣既文件）

其實香港人係語言上做駁腳係好撚屈 又識廣東話 普通話 英文 日文根本打橫行 係係香港先要做到隻狗咁先得皮幾野人工

其實同working visa 無大分別
一樣係平時要公司果D在職證明書, 年收予定, 公司上年報稅表之類
係要準備多個計分表
仲有上面TICK左既學歷, 資格, 日文能力之類既copy

香港 兩文三語已經係基本盤
大把人除左兩文三語
日文 韓文都識
呢D人就真係好撚屈

講到尾 香港勁人太多 競爭太大

我做緊間公司差唔多3個入面就有1個識日文/韓文 好撚顛

好老實
過到去日本 只要身上有幾張語言既證書
私教普通話 英文 翻譯文字
我諗都可以搵到食

都仲未講如果可以同香港呢面既人合作
做埋代購
到時真係fat fat

已經諗左好多方法 去過之後已經知好多位係需要識多語言既人去做 而且目測人工都唔差 佢地依家簡簡單單中文同英文已經可以分兩個人 中文果個又未必識廣東話

其實佢地係咪OT一定有錢？
香港OT極少會有錢

個別例子定係成個日本都係先

我要生活姐
理得佢好唔好表現
香港夠話低失業率
gdp 2% 以上增長
咁呢幾年又過得有幾好阿

稅後幾多？

增長係既得利益者身上, 唔係你班「低端人口」
每次返香港就聽到領賤又迫走左幾十年小店,
一係就港鐵加價
吸血吸到盡

經濟差又點會對你生活無影響？

當然，香港嘅問題係稅貴樓價高，產業唔夠多元
其實都係港共要籠絡權貴鞏固管治嘅惡果

香港所謂經濟好咪又係得班既得利益者受惠 舖樓租仲愈黎愈貴 經濟好會加你好多人工咩？
d物價又係撚咁升 根本完全享受唔到所謂經濟好既成果

香港係樓特別貴，其他方面仲係俾東京，歐美加澳嗰啲平。

乜追到啊？係超過啊

經濟好有撚用咩，d錢賺賺埋埋向全老細/資產階級袋

因為人地基礎好

要食得窮大把野買，
去行一轉平價超市或者Donki，100 yen可以買到兩樣野

700萬人，1萬人風光
香港只是個表面風光的支那城
美國吊打香港

身體最誠實
日本住左差唔多兩年
就算份糧少過香港 我都係日本住
環境完勝晒, 人之間矛盾少好多

根本依家香港個環境差撚到仆街 得投機同投資兩條路 完全睇唔到前面

其實交通費貴主要係營運成本真係咁多，
如果間公司純粹只係得交通事業，要賺錢就要咁高車費。
同埋佢地d野真係唔識加價，10年前去160 Yen，10年後去170 Yen

傻，非洲物價先貴
印尼買本紙記事本都要40港幣

講真係日本作為一個外國人 唔洗理政治已經煩少好多野

日本製，但都平過香港

剛剛先去完日本旅行

但日本好少巨富，唔似香港
睇你受唔受到了

香港個地方痴撚線
個個開口埋口 就係炒乜炒物
口UP一堆股票號碼

係日本最少平時放假係附近踩下單車,
簡單生活

香港去邊到都係膊頭撞膊頭

大阪心齊橋附近有間香港人開的

以我所知，正社員成排老屎忽hea人，因為不能解僱
反而契約社員就做到仆街，待遇又差，又無花紅福利

係 依樣真心仆街

日本OT文化已被大規模廢除了

呢個真係好兩睇
我公司都有堆契約社員
有D仲做左好耐
我心諗點解唔比人地坐正?

原來相反, 係果D人唔想做正社員
首先正社員有潛規矩無償OT
契約社員果個鐘走就走 無壓力
同埋仲有出勤日flexible好多
有個女仔平時會教琴同夾band
契約社員就方便到佢唔一定返晒5日

點解我唔覺？

出街食飯好明顯香港貴好多

你去過日本未？

係，似是維持會

我公司都好少OT了 我基本上唔會留多過10分鐘

我只是覺得佢地上層下層既人差距唔似香港咁大。。。。。。

真係睇彩數 我聽唔少人講話冇ot 但係都見唔少人要ot到仆街

吓，我聽到既版本同你相反。。。。。。。(實地考察)

你做投資銀行，醫生呢類無計

咁而家人地差左廿幾三十年
基層生活質素都仲係好過香港
起碼幾十萬都買到樓
就算唔買長租又得

有個賣港政苦已經係死症
日日150 件外來低端人口

證明日本基礎真心好

印左唔知幾多萬億出黎物價都冇升過，究竟d 銀紙去左邊

唔止la
香港有錢人唔少
其實賣左層供斷私樓已經可以去東南亞退休

香港貧富懸殊
已發展地方世界第一
發展中地方都十幾

香港要黎投資搵快錢嘅
搵夠幾百萬好走喇

香港人賣埋屎忽都係不如美國

可能去左買bitcoin掛

on9 租金唔係地產稅？？？唔使買野？？？

係日本岀街食野，邊度平
去餐廳食無50～60蚊港紙都食唔到
利申，係日本住過一段時間，女朋友係日本人

銀行 同日本國債

人地唔駛巨富都可以過到好好既生活
咁仲要咁多錢嚟做乜，又帶唔得走既

你係香港同女食到5 60我切

我同條女係香港食飯
兩個人至少200喎

人地交左稅 唔倒落海 有福利食返

英國NHS睇醫生睇大病都唔洗錢
香港就要買醫保自己搞掂

退休保障又好

香港粗粗地食一餐都要4X-5X
差唔遠

50 60蚊大家樂夜晚食個扒都唔止啦
你地其實幾耐無出街食飯

認真，其實係香港物價升到離哂地。
人地日本企業如果加價會賣廣告講對唔住。
香港地價，價值已經炒到痴哂線，人工又老馮每年加，
野貴過人地好多唔出奇。
香港乜都差，就係拎錢黎留住人心。

走轉超市 , 香港食物 飲品 重貴過日本, .
香港年年加價, 日本就等留無加到價.

以前搵一萬蚊一個月好多,

香港呢個垃撚圾既地方真係狗都唔屌

香港狗忍耐力超強!!!!!!!!!!!!

香港租金貴 所以先物價貴姐

香港唔止租貴 而係做生意咩都要賺到盡
不論商家 定地主都係仆街
港豬又唔會反抗 咪變到生活咁水深火熱
日本人唔消費其實都係抗衡梗資本主義既一種反抗方式 咁商家佬咪唔會賺咁盡 兩者平衡咪生活得好
其實港豬自食其果都係抵死

日本買日本製就梗係平過香港入口貨

依加經濟好又點
照layoffs 照減薪加辛 買野價錢加仲多
但其實歸根究底咪又係人種問題
港豬仆街囉
英國佬一走 d仆街劣根性出哂黎

我覺得應該用同一樣野先有比較能力
例如老麥個big mac

係啦香港2~3百先食到餐好啦

歐美貴在人工同稅
香港貴係啲租度
講經咩

理得你幾錢人工, 而家係討論食物/物價 邊度貴

俾你spin到去人地人工高做乜鳩

yes even 就算歐洲英國 整係講食物 都無香港咁貴

睇清楚條友講乜 先加把咀啦 柒頭

拎日本最平黎比，就實有唔夠公道既
但日本勝在有選擇
我窮撚無錢但又想出街食
500yen 去松屋，吉野家，日鳩屋之類
仲可以「是正」咁食到個晚飯

香港係無選擇(或者少，太安樓仲有30蚊個炒粉麵飯好似，但唔係人人住太安樓)
焗食貴野

我又拎高登仔最討厭既新加坡講，
雖然無係新加坡長住過
但去幾次新加坡周街都有hawker center
幾蚊坡紙食到餐正常飯，加一蚊坡紙有埋飲
新加坡都叫有選擇

香港所有野個質素都去晒租金到

香港比同樣錢係食垃圾，有細鋪好食一定比人加租整死，所以慢慢香港全部都係連所店。

出街食真係又貴又唔得
所以都係鍾意自己煮

兩個辛辣麵 加幾片肉片 再加幾蚊菜
煮十分鐘都唔洗 計埋成本十零蚊搞掂
出去食 無3 40 都唔好諗
仲要睇邊一區

不過吉野家早餐 下午茶 真係窮人恩物

飛機巴打本身都識日文?

屌你老母
香港真係畀畜生住

搵瑞士同香港比

咁睇得起香港

其實港日兩邊都有用contract制黎剝削員工同有人係只係做contract方便秘撈辭職
但日本d剝削係好痴線
大公司會係你臨退休個陣狂減你人工再話比多d退休金你焗你早退休
唔走就會扣到你得返20-30%人工然後得返好少退休金

今年公司派黎香港最大粒個個退左休，退休前人工得返3萬蚊港紙
香港第二大粒個個今年55歲準備退休，人工比公司扣左30萬港紙一年（原本佢應該15萬港紙一個月左右）

所以望到你班公司對d幫你打左成世工既職員都咁
加上入職人工福利又唔好有假冇得放
班後生既仲點會想入黎做正社員

講退休金
香港直情無咁濟

同女仔食一百蚊一人真係唔過份

腦細:MPF唔係退休金呀 畀左5%你架啦

香港退休都分分鐘冇得退，大把方法俾老細提前沖走晒mpf

有冇經濟人解釋下點解會咁

我發覺人真係好撚 on9
你普通餐廳叫兩個餐要200？
訓啦柒頭，中文都未讀好，同人吹水
我講緊日本最普通餐廳一個餐都要五六十蚊
咁我個陣食禾牛 burger 埋單兩個人600港紙添

玉出 ？

玉出左面D舖頭全部加晒價

如果人工/物價黎計
好似支那更加難生存
就算租平都死

咩叫普通餐廳？譚仔飲埋野你估平呀？都成50啦

香港比起日本
真係唔知有乜優勢
嗰度7-11請散工都70蚊一個鐘以上
香港啲散工重可以係做一個鐘唔夠食一餐飯
兩邊人都係政治冷感
但係日本啲官/高層出事肯定道歉辭職
香港班仆街重可以厚面皮繼續高薪厚職
甚至屌番市民係錯
點解呢個地球有個咁低賤嘅社會出現

啲小店拉麵一千YEN，仲好食過香港成百蚊嗰啲。
食海鮮每人二百幾又好食又飽。

巴打我都好想去日本住

唔識IT但識日文

介唔介意留個tg傾吓？？

巴打可以tg傾傾嗎，想長住日本

tg:gai113

所以話你食米唔知米貴
去茶記食個蒜蓉菜心都差唔多五十啦
唔係套餐配茶要半價
開心少少有兩塊都5,60
叫埋茶都差唔多70蚊個人啦
唔同同女出街餐餐茶記呀
200兩個人出街唔叫普通咩
依嫁食個垃圾雲吞麵都30蚊加埋油菜野飲都50走人啦on9

你on撚柒鳩？
見唔撚到我quote邊個呀柒頭？
人工同物價冇直接關係架咩

拎香港最低工資去蘇丹做皇帝同紐西蘭做乞衣？
依家我都係講緊香港物價好撚貴

日本 89 年樓市泡沬爆破之後民間對資產炒賣活動都好有戒心，89 年之後日本嘅資產基本上都冇人會俾錢去炒亦炒唔起，加上當年啲銀行好多都積落好多壞賬變晒殭屍，要揾銀行借錢炒應該都唔容易，咁冇信貸入市搶高啲資產價格，物價就冇咁易被推高。
查實日本 89 爆破之後家庭同企業都係減梗債，政府負債就一直瘋狂上升，啫某程度個經濟係靠政府負債頂住。
加上人口極速老化，社會保障又唔夠，物價一加少少大部份人嘅反應就係勒緊褲頭，需求一減物價就焗住要下降返。
早幾年安倍想加消費稅同無限 QE 推動 2% 目標通漲，但一加稅啲人民嘅反應就係即時勒緊褲頭，就近年個結果嚟睇安倍經濟學搞咗幾年就只係推起咗日本個股市，個人消費同工資都升唔起，內需咁弱物價就好難升得起。

其實點解要攞一個國家同一個城市黎比呢？

乜有關係？
定你想將香港計入支那？
除返開啲物價又真係唔貴架
北京羊肉串 成隻手臂咁長3蚊
香港至少30蚊

真 仲要認真煮嗰隻

我真係好想知邊度叫菜心可以50蚊

食過最貴+15蚊

有學位
都有d business既工, 但係我估辛苦

個國家係鳩咁印錢，但係物價無升過，咁姐係人民依然唔肯消費，所以要用低價策略，當所有人都用低過策略，咁就會變通縮啦。所以十年前見到個價同而家見到個價係一樣可能對旅遊既你係好事，但對日本唔係好事，咁係等於十年前同十年後既經濟無增長過。

我個老師覺得日本食野貴過香港
利申：住東京

其實係睇你點食法 依家d茶記劣到仆街lunch都收你40-50 米線(唔係譚)都講緊去到40蚊一碗 7仔ok三文治依d劣到仆街仲要勁易肚痛都賣到14-20蚊一個
日本同價lawson/法你媽三文治都屌打香港果d啦 其他食飯就真係差唔多既 但係人工唔同果度死 依家香港仲要係不停咁加緊價

40 50米線 仲要大把唔好食
劣過譚仔既數不勝數

都係果句
好難事事每樣比較
但日本有得揀
香港好少選擇

再爆金融風暴就死硬了

成日用一個城市去同一個國家比較冇意思既
最好比其實就新加坡

新加坡樓同普遍物價(唔計高檔野)都低過香港, 係交通差D, 公共交通差唔多價錢但買車好撚貴

日本呢廿年大部分物價都冇升過
有些仲平左

反而香港升了3-400%....

咁你應該更加明佢地真係lost左廿年
日本國內冇通漲，但對比起世界咪通縮左囉
廿年前的人工同廿年後的人工一樣
在自己國內物價唔升下，自給自足到的野，可以冇咩影響
但石油呢d一定要在國外輸入的野咪變相愈來愈貴囉

又係呢d用國家同城市比既垃圾post

講日本 如東京同那覇已經唔同啦

另稅已由5%加到8% 將來好大機會再加到10%

垃圾政府正一美國狗既國家黎 你住埋我個份

根本係崇日飛機post黎 成班選擇性比較 未又係要繼續住hk

過到去未又係做隻狗 見你外人仲唔撚到你一棟都無

無通漲未仆街囉,同台灣一樣
啲材料一路升個價又無得升你覺得會點

btw,從來不打飛機巴打係咪舊登開過msn日文群組果個?

通賬=經濟好
通縮=經濟差

屌，小學雞D經濟理念完全錯晒

因為我職歷係香港先夠10年
我驚佢入國局唔認數
巴打你果時高度人材有無特登叫舊公司比番特定格式既信？ 如呢個position做左幾耐內容係乜之類

計購買力平價的話
香港人人工高過新加坡、韓國、日本、英法德三國

演唱會賣週邊千四蚊港紙一日

無, 我都係就咁隊resign果陣張reference letter (copy)去
條友仲問我咩黎

good luck

好似開過
太耐唔記得了

咁on 9

不合理租金稅每月交俾業主

而家7仔買可樂都成十一蚊！貴過日本

indirect tax呀
基本上出街買任何野都交緊稅

納豆一蚊港紙一餐添啦

傻鳩 你quote緊我個回覆, 睁大你個屎眼睇下啦

正一死傻鳩 我屌緊個傻西話 英國瑞士物價平過香港.

而家屌撚埋你個傻西, on99 搭咀 spin到去人地人工高做乜撚嘢.

人地人工高 物價都高, 明未呀死傻鳩, 你而家係讚同緊, 外國物價高過香港, 柒撚完未呀

香港有阿信屋 66折 (真折果種)
日本有 驚安 激安殿堂. 宵夜必買飲品好平

你話日本本土貨梗係平啦.
香港道地綠茶, 淳茶舍 都要 9~10蚊 重貴過日本大麥茶 6~8蚊支.

走呀 成班會追住你黎屌, 話你傻鳩.
香港物價世界第一

七百yen 已經係香港七八十蚊以上水準

On lun 9

經濟唔係睇物價架
你p上升 y唔變 根本無意義 成個國家經濟根本無變 就好似津巴布韋5億買包你唔會講經濟好
係gdp除物價
貿易

下次話人之前 學一學macroeconomic先

傻閪
用吓你個豬閪腦啦
唔撚通物價唔係高過香港？
白紙黑字寫撚到明係高過香港架啦

唔撚拎薪金做參考點撚樣做對比呀傻閪
返去讀書啦

識兩三個朋友大學畢左業去日本做野
個個都工作做到厭世咁
壓力大到仆街

依家茶記嗌個小菜套餐都$50起步啦

日本real wage年年都跌緊有咩好講

喺香港都係一樣

多謝巴打!!你個答案好重要

禁我決定過黎賭命啦

我夠70 分啊~ 仲有年半時間, 應該點都搵到份300萬年收既工呱~

你有80分真係一年搞掂好勁~!!

聽講每次轉工又要申請多次 ?

另外想問既係高度人材VISA
SUPPOSE唔關公司比唔比你去申請事?

係你自己去再搞的嗎?

70 分都係捱3 年姐~

好勁

係咪都係讀IT?

要咩degree？

做藍領會唔會仲好，或者樓上講做樂天

我係、 唔知80分巴打係咪
所以係禁考N1 攞多5分

計埋樓先講

油價跌左啊

台灣，韓國，新加坡 那一個不是?

亞洲垃圾文化

你次序會唔會掉轉左？
係要本身有工先可以申請

我知啊
我只要搵到一份日本既工
之後就可以申請（用番以前既ref letter、學歷等)
我係一直係香港搵緊日本工
同埋考N1
如果都係無人請會報日本lang school 到日本再搵工

最緊要你公司肯合作幫你搞
唔係間間都好人會幫你
因為公司都唔清楚手續
你要自己清楚解釋到比公司知係咩一回事
而公司又真係合作

公司肯合作幫你搞工作簽證
但高度人材visa 都要公司再幫你搞？
如果有工作簽證之後係要自己去update還是要公司幫你update

d人成9日攞日本黎發夢以為好美好 但其實現實好骨感 不論生活係日本定hk

邊個去唔係問題，但公司要出到需要既文件比你
講緊都成10份
同埋你本身咩post
最好title 都叫 engineer之類

係囉 起碼係呢到大家講埋同一種語言香港人 過到去比人當外人黎搶飯食 on99

唔係人人都你一樣剩係識廣東話(香港d學校而家好似講支那語)

咁都叫好

人哋原產地點同

排外

我本身係analyst programmer 黎
去日本都係搵java software eng 之類
我係怕文份上佢有好多特定格式要跟做

廣東話世界第一 粗口已經輕鬆吊打日文

係香港好難搵 申請working holiday過去搵 搵到叫佢幫你續visa會易d 又慳番舊錢 橫掂公廁黎訓係度都申請黎

咁你首先應該搵到份安定既工，習慣左再轉
唔好太心急
因為高專簽證唔似普通工作簽咁跟人
如果轉工好撚煩
我都係做左一年，覺得呢間公司唔錯先轉

唔洗理d 5毛 放完假又開工 block左佢等佢單機咪得

黨鐵表示做埋地產一樣咁貴

依啲弱智真係冇得救

人地人工幾多，香港幾多呀

成日話咩日本經濟差
睇下人地失業率同人均GDP先啦

求其GOOGLE就見到
"據日本國稅廳統計，2014年日本職工年均收入為414萬日元，而男性職工年均收入為511萬日元（約新台幣135萬元），不過日本人談論工資時往往說的是包括各類保險獎金在內的年薪，但實際上到手的收入其實只有79%。2016年2月22日"
511萬日元=352375.01港元
除12即係月薪平均29364左右
就算交2成稅左右仲有23000左右
香港?大把人賺唔夠2萬,就算賺到2萬甚至3萬又點?
供樓/租樓已經至少食一半,一人單位唔計唐樓(因為唐樓並唔係香港住宅主要來源)
基本上最平都要6000$,再貴D去到8K~9K都唔意外

都係隨手GOOGLE
78000日元=5378.72港元就租到一個單人間=一人單位
仲要已經係最貴既東京
如果計返平均洗費,衣食住行
日本物價水平真係低過香港

日本一個咁發達既國家用非洲黎比較?
不如返去讀下中學再學下先

想型都要識多少少先啦,唔識又唔GOOGLE

日本要睇返咩工
的確大部分行業都係工時長過香港都唔出奇

我有個朋友講過,聽完幾認同:
歐美係有錢人養老好地方
日台就係普通人儲錢養老好地方
香港係最有錢果班人養老既地方

其實新加坡咁先好
唔通好似香港咁私家車無上限增長好好咩

下低果幾隻好好味

沖繩好似低200,
唔同地區有分別

巴打禁你本身係做呢間公司之前係咪都係係香港到搵?
定你本身係係日本生活中?

我覺得基本上除左樂天呢類公司好似唔多請本身在外地既人~
我打算LANG SCHOOL 入左日本先再試(當然我都會繼續係香港搵日本工)
好似機會會大DD

大佬呀你搵件日本出既野空運過黎香港賣點都貴過日本本土買架啦

首先問自己，點解人地要咁麻煩幫你搞簽證先
你有咩賣點

Admin要成本

根本日狗就係廢青, 搵咁多錢樓又平, 成日抱怨要加班跟手自殺, 亞洲國家有幾可唔駛加班

唔係都有左翼同右翼咩

是旦大學學位
藍領之係咩
tg: rukovvc

巴打仲係搵緊工?
想做想試下樂天?

日文識少少 無乜其他技術
有冇機會過到日本做野

7萬蚊語言學校讀一年 不過你問得咁籠統我諗你都冇乜點了解過

仲有條路係專門學校囉 不過都係好煩

我得個n1可以做咩工

最舒服係咩工？

讀咩好先？

IT好似太高門檻

自己諗 真係唔知你對咩有興趣 有咩專長 我都只係研究過下 唔係專門介紹人依d野